## Страничные отображения

Основную работу по преобразованию виртуальных адресов в соответствующие физические будет делать метод
[`Mapping::path()`](../../doc/kernel/memory/mapping/struct.Mapping.html#method.path)
структуры
[`kernel::memory::mapping::Mapping`](../../doc/kernel/memory/mapping/struct.Mapping.html),
которая работает с деревом страничного отображения.
И структура
[`kernel::memory::mapping::Path`](file:///.../nikka/doc/kernel/memory/mapping/struct.Path.html),
которая задаёт в этом дереве путь от корня до отображённого физического фрейма.


Обратное преобразование, из физического адреса в виртуальный, вообще говоря не является функцией, так как один и тот же физический адрес может быть отображён на несколько разных виртуальных адресов в одном адресном пространстве.
Однако, очень полезно находить какой-нибудь виртуальный адрес, соответствующий данному физическому.
Это понадобится в случае, когда захочется прочитать из физической памяти или записать в неё.
В частности, при реализации самого
[`Mapping`](../../doc/kernel/memory/mapping/struct.Mapping.html)
такая задача возникнет.

Решать эту задачу можно по-разному, например:

- Можно отобразить нужный физический фрейм временно в какую-нибудь свободную виртуальную страницу и писать уже в неё.
- В частном случае работы с фреймами, содержащими собственно страничное отображение, можно сделать [рекурсивную запись](https://wiki.osdev.org/Page_Tables#Recursive_mapping), и через неё все эти физические фреймы станут доступны в виртуальном адресном пространстве. Этот приём ещё пригодится нам в последующих лабораторках.
- Можно линейно отобразить всю физическую память или её значительную часть в отдельный диапазон виртуального адресного пространства. Тогда для получения доступа к заданному физическому адресу, нужно будет взять виртуальный адрес, равный сумме из некоторой константы --- виртуального адреса начала такого отображения --- и смещения нужного физического адреса от физического нуля.

Последний вариант достаточно прост в использовании, а адресное пространство в x86-64 достаточно большое для его реализации.
Поэтому воспользуемся этим вариантом.
В коде это линейное отображение называется
[`kernel::memory::phys2virt::Phys2Virt`](../../doc/kernel/memory/phys2virt/struct.Phys2Virt.html).
Создаётся оно в методе
[`Phys2Virt::make()`](../../doc/kernel/memory/phys2virt/struct.Phys2Virt.html#method.make).
А для собственно преобразования заданного физического адреса `phys` служит метод
[`Phys2Virt::map(&self, phys: Phys) -> Result<Virt>`](../../doc/kernel/memory/phys2virt/struct.Phys2Virt.html#method.map).
